WhatsApp證實發現漏洞 黑客無聲入侵不留痕跡 呼籲即時更新

手機通訊軟件Whatsapp證實軟件一度被黑客入侵，呼籲所有用戶即時更新。黑客使用的入侵方法可能來自以色列的一間安全公司，黑客可在用戶完全不知情的情況下入侵手機，進行監控。

英國廣播公司（BBC）報道，Whatsapp率先發現漏洞，並在5月初時已把事件知會相關部門。黑客可利用漏洞，透過Whatsapp內的電話功能致電用戶，同時安裝監控軟件。即使用家不接聽電話軟件也會被自動安裝，且電話紀錄亦會被刪除，意味黑客可以在用戶完全不知情的情況下入侵手機，進行監控。

報道指入侵方法可能緣自以色列的一間網絡安全公司NSO Group。NSO Group專門從事網絡情報工作，開發各種軟件協助政府，提高情報搜集工作。部分軟件被證實可用作黑客工具。

現時未知是誰正在使用這套方法入侵手機，及有多少用戶受影響。Whatsapp全球有超過15億用戶，更新檔案已在上周五（10日）釋出，Whatsapp呼籲用戶應即時前往更新。

近期事件

2019年 5月

【好心做壞事】Google Chrome 網址欄體貼功能驚現欺詐門路

2019年 4月

Google封鎖Android App開發商 因被發現與中國政府共享所搜集的資訊!

Google Play Store 把大量中國廣告詐騙 App 下架

2019年 3月

Google Play成惡意軟件SimBad溫床 全球1.5億應用程式使用者中招

Android 4.4 及更高系統存漏洞，會被黑客盜竊手機用戶私隱！

網絡釣魚郵件假冒Google的reCAPTCHA系統

2019年 2月

研究：逾1.8萬款Android程式可建立裝置的活動紀錄

打開PNG就被黑客入侵？Android 再爆漏洞

月燒 10GB 流量！ Google Play 又被發現手機 App 詐騙廣告

2018年尾

Google Play 毒 App 被下載超 58 萬次，Google 後知後覺急下架！

Android 用戶注意！新病毒展開攻擊

3星用家下載要塞英雄要小心惡意程式

Google推新功能拎個人資訊

iPhone又中

豬伯克

垃圾whatsapp 究竟幾時先有多啲人用tg

等fb綁定果d付費野過期之後連fb都del acc

好彩用Android

Android 唔安全

新個更新 長按通知睇完整貼圖大小 點用

又話ios好安全
而家一個whatsapp call打過來就可以被人背後裝個app都防唔到，仲要jail break都唔洗